氫彈威力可達原爆數百倍

氫彈威力可達原爆數百倍

頭條

北韓在今次核試前發放照片，顯示金正恩視察核設施及懷疑核彈頭。美聯社

北韓宣稱去年1月核試微型氫彈，當時外界質疑其10千噸的爆炸當量，遠低於氫彈該有威力。今次平壤當局再次聲稱試爆氫彈成功，目前未有外國官方確認北韓所引爆的是否氫彈，但有專家認為今次規模的確可能是氫彈。

今次核試較以往強20倍

原子彈是根據核裂變原理，分裂彈頭內濃縮鈾或鈈的核子；氫彈亦稱熱核反應武器，用核聚變原理，威力強得多，釋放出的能量可達廣島原爆數百倍以上。氫彈過往從未用在戰鬥中，但現時全球核武庫中，數目最多的就是氫彈。

有專門研究北韓政治和軍事的美國官員認為，現時去斷定北韓已成功研製氫彈言之尚早，更遑論是要安裝在洲際彈道導彈上，以及掌握再入大氣層技術。不過南韓首爾大學核工程學教授徐鈞烈認為不能掉以輕心，他指今次核試威力比過往強至少10至20倍，「（核試）有這種規模，其實誰都可以對外宣稱這是一次氫彈試驗」。

今次核試前，北韓主動發放照片顯示金正恩視察核設施，圖中包括一個懷疑核彈頭。美國國防專家哈納姆（Melissa Hanham）解構指，那花生型裝置較闊的一截相信是裂變裝置，而較小的一截則是核聚變部份。

哈納姆又指，金正恩站得如此近，如果那是真彈頭其實頗危險，故相信那只是個模型，但美俄展示核彈頭通常只展示其錐形罩，北韓特別展示內部結構，是想外界相信北韓製造氫彈並非虛言。

路透社/法新社/英國廣播公司

相關新聞

專家：特朗普要考慮談判
頭條 4小時前
中國東北民眾嚇壞：樓都晃了 當局啟動二級應急預案 監察核污染
頭條 4小時前
地下核試有洩輻射危險
頭條 4小時前
原子彈、氫彈與助爆型裂變武器原理與威力比較
頭條 4小時前
美擬派隱形戰機輪駐南韓
頭條 4小時前
美或退出與韓貿易協定
頭條 4小時前
核試料對港股震盪不大
頭條 4小時前
北韓：成功試爆氫彈朝歷來最強 引發6.3級地震
頭條 4小時前

造成地震先係西利

金仔係打就快 炸極都係炸自己地方